{

    "Terraforming Mars": "테라포밍 마스",
    "Create New Game": "새 게임 생성",
    "№ of Players": "플레이어 수",
    "Solo": "나 홀로 화성에",
    "Expansions": "확장",
    "Options": "선택사항",
    "Promos": "프로모",
    "Starting Corporations": "장씩 초기 기업 카드 분배",
    "Starting CEOs": "장씩 초기 경영인 카드 분배",
    "Corporations": "기업",
    "Create Game": "게임 생성",
    "Color:": "색상:",
    "Your name": "당신의 이름",
    "Board": "지도",
    "Beginner?": "초보자 여부",
    "Red": "빨강",
    "Green": "초록",
    "Yellow": "노랑",
    "Blue": "파랑",
    "Black": "검정",
    "Purple": "보라",

    "victoryPoints": "승점",
    "terraformRating": "테라포밍 등급",
    "milestones": "업적",
    "Claimed ": "달성 ",
    " milestone" : " 업적",
    "greenery": "녹지 형성",
    "city": "도시 건설",

    "tharsis": "타르시스",
    "hellas": "헬라스",
    "elysium": "엘리시움",
    "t. cimmeria": "테라 치메리아",
    "random official": "공식 지도에서 무작위 선택",
    "random all": "모든 지도에서 무작위 선택",
    "random": "무작위",

    "GEN": "세대",
    "Gen: ": "세대: ",
    "Venus scale": "금성개척률",
    "Generation Marker": "세대 마커",
    "Ruling Party": "집권당",
    "Player Color Cube": "플레이어 색상 마커",
    "Jump to board": "지도 화면으로 이동",
    "Jump to actions": "행동 선택 화면으로 이동",
    "Jump to cards": "카드 화면으로 이동",
    "Jump to colonies": "위성 타일 화면으로 이동",
    "game setup details": "게임 상세 설정",
    "player aid": "도움말",
    "Player Settings": "플레이어 설정",
    "Information panel": "정보 패널",
    "press to show or hide the description": "설명을 보이려거나 숨기려면 클릭하세요.",

    "prel": "서곡",
    "Prelude": "서곡",
    "Prelude 2": "서곡 2",
    "Prelude 2(β)": "서곡 2 (β)",
    "Venus Next": "비너스 넥스트",
    "Underworld": "지하 세계",
    "Star Wars (β)": "스타워즈 (β)",
    "CEOs": "경영인",
    "Custom Corporation list": "커스텀 기업 목록",
    "Custom Preludes list": "커스텀 서곡 목록",
    "World Government Terraforming": "세계정부 테라포밍",
    "Draft variant": "드래프트 변형 규칙",
    "Prelude Draft variant": "서곡 드래프트 변형 규칙",
    "Initial Draft variant": "초기 카드 드래프트 변형 규칙",
    "Initial Draft rounds": "초기 카드 드래프트 라운드",
    "Corporations Draft": "기업 카드 드래프트",
    "Random first player": "시작 플레이어 무작위로 선정",
    "Show real-time VP": "실시간으로 승점 보기",
    "Allow undo": "되돌리기 허용",
    "7 Heat Into Temperature": "열 자원 7개로 온난화 사업",
    "BreakThrough": "혁신",
    "NEXT CARD:": "다음 카드: ",
    "GENERATION 1 OF 12": "${1} 중 ${0} 세대",
    "of 14": "14세대 중",
    "You": "당신",
    "you": "당신",
    "researching": "재검색",

    "Milestones": "업적",
    "Builder": "건축가",
    "Have 8 building tags in play": "자기 소유의 건물 태그가 8개 이상.",
    "Businessperson": "사업가",
    "Have 6 Earth tags in play": "자기 소유의 지구 태그가 6개 이상.",
    "Capitalist": "캐피털리스트",
    "Have 64 M€": "자기 소유의 메가크레딧이 64 M€ 이상.",
    "Colonizer": "위성 개척자",
    "Have 4 colonies": "자기 소유의 개척 기지가 4개 이상.",
    "Collector": "수집가",
    "Have 3 sets of automated (green), active (blue) and event (red) project cards in play": "자신이 사용한 유지형(녹색)/활동형(파란색)/사건형(빨강색) 카드가 종류 별로 각 3장 이상.",
    "Diversifier": "분산투자자",
    "Have 8 different tags in play": "자기 소유의 태그가 8종류 이상.",
    "Electrician": "전기기술자",
    "Have 4 power tags in play": "자기 소유의 전기 태그가 4개 이상.",
    "Ecologist": "생태학자",
    "Have 4 bio tags in play (plant, microbe and animal tags count as bio tags)": "자기 소유의 식물/동물/미생물 태그가 총 4개 이상.",
    "Economizer": "절약가",
    "Have 5 heat production": "열 생산력력 5 이상.",
    "Energizer": "에너자이저",
    "Have 6 energy production": "에너지 생산력 6 이상.",
    "Farmer": "농부",
    "Have 4 plant production": "자기 소유의 식물 태그가 4개 이상.",
    "Firestarter": "불쏘시개",
    "Have 20 heat": "자기 소유의 열 자원이 20개 이상.",
    "Gambler": "도박꾼",
    "Fund 2 awards": "자신이 추진한 기업상이 2개 이상.",
    "Gardener": "원예가",
    "Own 3 greenery tiles": "자기 소유의 녹지 타일이 3장 이상.",
    "Generalist": "제너럴리스트",
    "Have increased all 6 productions by 1 step": "모든 기본 자원(메가크레딧, 강철, 티타늄, 식물, 에너지, 열) 생산력을 게임 시작 시점보다 각각 1 이상 높게 만든 경우.",
    "Hoverlord": "구름잡이",
    "Have 7 floater resources on your cards": "자기 소유의 카드 위에 부양체 자원이 7개 이상.",
    "Irrigator": "관개자",
    "Own 4 tiles adjacent to oceans": "해양 타일에 인접한 자기 소유의 타일이 4장 이상.",
    "Land Specialist": "지형 스페셜리스트",
    "Own 3 special (normally, brown) tiles": "자기 소유의 특수(흰색, 갈색) 타일이 3장 이상.",
    "Legend": "전설",
    "Have 5 cards in your event pile": "자신이 사용한 사건형 카드가 5장 이상.",
    "Lunarchitect": "달 설계자",
    "Own 6 Moon tiles": "달에 자기 소유의 타일이 6장 이상.",
    "Martian": "화성인",
    "Have 4 Mars tags in play": "자기 소유의 화성 태그가 4개 이상.",
    "Mayor": "시장",
    "Own 3 city tiles": "자기 소유의 도시 타일이 3장 이상.",
    "Minimalist": "미니멀리스트",
    "Have no more than 2 cards in hand": "자기 손에 든 프로젝트 카드의 수가 2장 이하.",
    "Networker": "마당발",
    "Have placed 3 tiles adjacent to tiles that grant adjacency bonuses": "한 번도 배치 보너스가 주어지지 않은 곳에 인접한 위치에 있는 자기 소유의 타일이 3장 이상.",
    "One Giant Step": "진일보",
    "Have 6 moon tags": "자기 소유의 달 태그가 6개 이상.",
    "Pioneer": "개척자",
    "Have 3 colonies": "자기 소유의 개척기지 3개 이상.",
    "Planner": "전략가",
    "Have 16 cards in your hand": "자기 손에 든 프로젝트 카드의 수가 16장 이상.",
    "Polar Explorer": "극지 탐험가",
    "Own 3 tiles on the two bottom rows": "지도 아래쪽의 2줄에 자기 소유의 타일이 3장 이상.",
    "Rim Settler": "고리 개척자",
    "Have 3 Jovian tags in play": "자기 소유의 목성 태그가 3개 이상.",
    "Smith": "대장장이",
    "Have a total of 7 steel and titanium production": "강철과 티타늄 생산력을 합하여 7 이상.",
    "Spacefarer": "우주 비행사",
    "Have 6 space tags in play": "자기 소슈의 우주 태그가 6개 이상.",
    "Specialist": "스페셜리스트",
    "Have 10 in production of any resource": "한 가지 자원의 생산력이 10 이상.",
    "Tactician": "전술가",
    "Have 5 cards with requirements in play": "자기 소유의 추진 조건이 있는 카드가 5장 이상.",
    "Terraformer": "테라포머",
    "Have a terraform rating of 35 (or 26 with Turmoil.)": "테라포밍 등급이 35 TR 이상(《격동》확장 사용 시 26TR 이상).",
    "Terran": "지구인",

    "Terra Pioneer": "지구 개척자",
    "Own 5 tiles on Mars": "화성에 자기 소유의 타일이 5장 이상.",
    "Tradesman": "무역업자",
    "Have 3 different types of non-standard resources": "기본 자원이 아닌 서로 다른 종류의 자원이 3종류 이상.",
    "Tropicalist": "트로피컬리스트",
    "Own 3 tiles in the middle 3 equatorial rows": "지도 중앙 3줄에 자기 소유의 타일이 3장 이상.",
    "Tycoon": "거물",
    "Have 15 project cards in play (not events.)": "자신이 보유한 유지형/활동형 카드(초락색 및 파란색 카드)가 15장 이상.",
    "Tunneler": "",
    "Have at least 7 excavation markers": "발굴 마커 7개 이상.",
    "Risktaker": "",
    "Have at least 3 NEGATIVE VPs among your cards. (Event cards count.)": "추진한 카드 중 승점을 낮추는 카드(사건형 카드 포함) 3장 이상.",

    "Awards": "기업상",
    "Landlord": "개척기업상",
    "Own the most tiles": "자기 소유의 타일이 가장 많은 플레이어.",
    "Banker": "금융기업상",
    "Have the most M€ production": "메가크레딧(M€) 생산력이 제일 높은 플레이어.",
    "Scientist": "과학기업상",
    "Have the most science tags in play": "자기 소유의 과학 태그가 제일 많은 플레이어(사건형 카드 제외).",
    "Thermalist": "열기업상",
    "Have the most heat": "자기 소유의 열 자원 수가 제일 많은 플레이어(마지막 라운드 생산 단계 포함).",
    "Miner": "광업기업상",
    "Have the most steel and titanium": "자기 소유의 강철 자원과 티타늄 자원의 총합이 제일 많은 플레이어(마지막 라운드 생산 단계 포함).",
    "Cultivator": "산림기업상",
    "Own the most greenery tiles": "자기 소유의 녹지 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Magnate": "거대기업상",
    "Have the most automated (green) project cards in play": "사용한 유지형(녹색) 카드가 제일 많은 플레이어.",
    "Space Baron": "우주기업상",
    "Have the most space tags in play": "자기 소유의 우주 태그가 제일 많은 플레이어.",
    "Excentric": "특수기업상",
    "Have the most resources on cards in play": "자기 소유의 카드 위에 특수자원이 제일 많은 플레이어.",
    "Contractor": "건설기업상",
    "Have the most building tags in play": "자기 소유의 건물 태그가 제일 많은 플레이어.",
    "Celebrity": "명문기업상",
    "Have the most project cards in play with a base cost of at least 20 M€ (not events.)": "자기 소유의 추진 비용이 20 메가크레딧(M€) 이상인 카드가 제일 많은 플레이어.",
    "Industrialist": "공업기업상",
    "Have most steel and energy": "자기 소유의 강철 자원과 에너지 자원의 총합이 제일 많은 플레이어(마지막 라운드 생산 단계 포함).",
    "Desert Settler": "험지개척기업상",
    "Own the most tiles south of the equator (the four bottom rows)": "지도 아래쪽의 4줄에 자기 소유의 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Estate Dealer": "부동산기업상",
    "Own the most tiles adjacent to ocean tiles": "해양에 인접한 자기 소유의 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Benefactor": "테라포밍기업상",
    "Have the highest terraform rating": "테라포밍 등급이 제일 높은 플레이어(기업상 중에서 가장 먼저 계산).",
    "Venuphile": "금성기업상",
    "Have the most Venus tags in play": "자기 소유의 금성 태그가 제일 많은 플레이어(사건형 카드 제외).",
    "Entrepreneur": "중개기업상",
    "Own the most tiles that grant adjacency bonuses": "인접한 곳에 타일 없이 배치 보너스만 있는 자기 소유의 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Lunar Magnate": "월면거대기업상",
    "Own the most tiles on The Moon": "달에 자기 소유의 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Full Moon": "만월기업상",
    "Have the most Moon tags in play": "자기 소유의 달 태그가 제일 많은 플레이어.",
    "Cosmic Settler": "우주정착기업상",
    "Own the most cities not on Mars": "화성 외의 공간에 자기 소유의 도시 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Botanist": "식물기업상",
    "Have the most plant production": "식물 생산력이 제일 많은 플레이어.",
    "Coordinator": "조율기업상",
    "Have the most cards in your event pile": "자신이 사용한 사건형(빨간색) 카드가 제일 많은 플레이어.",
    "Zoologist": "동물기업상",
    "Have the most animal resources": "자기 소유의 동물 자원이 제일 많은 플레이어.",
    "Manufacturer": "제조기업상",
    "Have the most active (blue) project cards in play": "자기 소유의 활동형(파란색) 카드가 제일 많은 플레이어.",
    "Curator": "기획기업상",
    "Have the most tags of any one type in play": "모든 플레이어의 태그들 중 제일 많은 한 종류에 대해 자신이 소유한 것이 제일 많은 플레이어.",
    "Engineer": "기술기업상",
    "Have the most cards in play that directly alter your own production": "자신의 생산력을 직접적으로 올리거나 낮추는 카드에 대해 자신이 소유한 것이 제일 많은 플레이어.",
    "Historian": "역사기업상",

    "Tourist": "관광기업상",
    "Have the most empty spaces adjacent to your tiles": "자기 소유의 타일에 인접한 빈 공간이 제일 많은 플레이어.",
    "A. Zoologist": "A. 동물기업상",
    "Own the most animal and microbe resources": "자기 소유의 동물/미생물 자원이 제일 많은 플레이어.",
    "Biologist": "바이오기업상",
    "Have the most animal, plant, and microbe tags in play": "자기 소유의 동물/식물/미생물 태그가 제일 많은 플레이어.",
    "T. Economizer": "중소기업상",
    "Have the most project cards in play with a base cost of 10 M€ or less (not events.)": "기본 비용이 10 M€ 이하인 카드(사건형 제외)를 제일 많이 추진한 플레이어.",
    "Politician": "정치기업상",
    "Place the most delegates": "의원석에 자기 소유의 의원이 제일 많은 플레이어.",
    "Urbanist": "도시기업상",
    "Have the most VP from city tile adjacencies on Mars": "화성에서 도시 타일 인접으로 얻은 승점이 제일 많은 플레이어.",
    "Warmonger": "주전기업상",
    "Play the most cards that reduce other players' resources or production": "다른 플레이어의 자원이나 생산력을 감소시키는 카드의 추진이 제일 많은 플레이어.",
    "Adapter": "적응기업상",
    "Have the most cards with requirements in play": "추진 조건이 있는 자기 소유의 카드가 제일 많은 플레이어.",
    "Edgedancer": "모서리기업상",
    "Own the most tiles on the edges of the board": "지도의 가장자리에 배치한 타일이 제일 많은 플레이어.",
    "Hoarder": "비축기업상",
    "Have the most cards in hand": "자기 손에 든 프로젝트 카드가 제일 많은 플레이어.",
    "Naturalist": "자연주의기업상",
    "Have the most plant and heat production": "식물 생산력과 열 생산력이 제일 높은 플레이어.",
    "Voyager": "운송기업상",
    "Have the most Jovian tags in play": "자기 소유의 목성 태그가 제일 많은 플레이어.",
    "Kingpin": "배후기업상",
    "Play the highest number of cards with a corruption requirement of at least 1. (Event cards count)": "추진 조건으로 corruption 1 이상인 카드(사건형 카드 포함)를 제일 많이 추진한 플레이어.",
    "EdgeLord": "허세기업상",
    "Have the highest number of excavation markers on the edges of the board.": "지도의 가장자리에 배치한 발굴 마커가 제일 많은 플레이어.",

    "Actions": "행동",
    "Hide active cards": "활동형 카드 숨기기",
    "Show active cards": "활동형 카드 보이기",
    "Hide automated cards": "유지형 카드 숨기기",
    "Show automated cards": "유지형 카드 보이기",
    "Hide event cards": "사건형 카드 숨기기",
    "Show event cards": "사건형 카드 보이기",
    "Cards In Hand": "손에 있는 카드",
    "Last Actions": "마지막 행동",
    "Choose corporation card to play": "추진할 기업 카드 선택",
    "Select a corporation": "기업 선택",
    "Select corporation": "기업 선택",
    "Select initial cards:": "초기 카드 선택: ",
    "Select initial cards to buy": "구매할 초기 카드 선택",
    "You haven't selected any project cards": "프로젝트 카드를 선택하지 않았습니다.",
    "Haven't spent enough": "충분히 지불하지 않음",
    "Select CEO": "경영인 선택",
    "Select 1 CEO": "경영인 1명 선택",
    "Use CEO once per game action": "게임당 한번인 경영인 행동 사용",

    "Select 2 Prelude cards": "서곡 카드 2장 선택",
    "Select 2 preludes": "서곡 카드 2장 선택",
    "You selected too many corporations": "너무 많은 기업 카드를 선택하였습니다.",
    "You selected too many preludes": "너무 많은 서곡 카드를 선택하였습니다.",
    "Select prelude card to play": "추진할 서곡 카드 선택",
    "Draw 3 Prelude cards, and play one of them": "서곡 카드 3장을 뽑고 그 중 1장을 추진",
    "This Prelude will fizzle. Playing it will give you 15M€.": "조건이 맞지 않아 효과를 적용하는 대신, 15M€을 획득하도록 이 서곡 카드를 추진합니다.",

    "Game details": "게임 세부사항",
    "Milestones and awards": "업적과 기업상",
    "Turn order": "플레이어 순서",
    "(click on player name to see details)": "(플레이어 이름을 클릭하여 세부사항 보기)",
    "Go to game results": "게임 결과로 이동",
    "Save": "저장",
    "Show Tiles": "타일 보이기",
    "Hide Tiles": "타일 숨기기",
    "Coords Tile": "타일 좌표",
    "toggle tags view:": "태그 보기 활성화 여부: ",
    "concise": "간추려 보기",
    "CONCISE": "간추려 보기",
    "full": "전체 보기",
    "FULL": "전체 보기",
    "SHOW TILES": "타일 보기",
    "${0} played cards": "${0}의 카드 추진",
    "Played Cards": "추진한 카드",
    "played cards": "추진한 카드",
    "Self-replicating Robots cards": "자기 복제 로봇 효과를 받는 카드",

    "Select which cards to take into hand": "손으로 가져갈 카드 선택",
    "Select which resource type to steal from all other players.": "다른 플레이어들에게서 가져올 자원 유형을 선택",
    "Not enough cards selected": "선택된 카드가 충분하지 않음",

    "Convert 6 heat into temperature": "열 자원 6개로 온난화 사업",
    "Convert 7 heat into temperature": "열 자원 7개로 온난화 사업",
    "Convert 8 heat into temperature": "열 자원 8개로 온난화 사업",
    "Convert heat": "온난화 사업",
    "Convert ${0} plants into greenery": "식물 자원 ${0}개로 녹화 사업",
    "Colonies": "개척기지",
    "funded by": "제정: ",
    "claimed by": "달성: ",
    "Error with input": "입력 오류",
    "This game is over!": "게임이 종료되었습니다!",
    "Not your turn to take any actions": "당신이 어떤 행동을 취할 차례가 아닙니다.",
    "Please Login with right user": "올바른 사용자로 로그인하세요.",
    "Undoing, Please refresh or wait seconds": "실행 취소 중입니다. 새로고침하거나 잠시 기다려 주세요.",
    "Pass": "넘기기",
    "Automatically pass": "자동으로 넘기기",
    "Pay for a Standard Project": "일반 프로젝트 추진 비용 지불",
    "Play project card": "프로젝트 카드 추진",
    "Fund an award (${0} M€)": "기업상 제정 (${0} M€)",
    "Take your first action": "첫 번째 행동 수행",
    "Take your next action": "다음 행동 수행",
    "Undo last action": "마지막 행동 되돌리기",
    "End Turn": "차례 마치기",
    "Perform an action from a played card": "추진한 카드의 행동 활성화",
    "Power plant (11 M€)": "발전소 건설 (11 M€)",
    "Asteroid (14 M€)": "소행성 충돌 유도 (14 M€)",
    "Aquifer (18 M€)": "지하수 추출 (18 M€)",
    "Greenery (23 M€)": "녹지 형성 (23 M€)",
    "City (25 M€)": "도시 건설 (25 M€)",
    "Air scrapping (15 M€)": "대기 감쇄 (15 М€)",
    "Buffer Gas (16 M€)": "버퍼 가스 공급 (16 M€)",
    "Build colony (17 M€)": "개척기지 건설 (17 М€)",
    "Power Plant": "발전소 건설",
    "Asteroid": "소행성",
    "Aquifer": "지하수 추출",
    "Greenery": "녹지 형성",
    "City": "도시 건설",
    "Buffer Gas": "버퍼 가스 공급",

    "Pay trade fee": "무역사업 수수료 지불",
    "Select colony tile for trade": "무역사업을 수행할 위성 타일 선택",
    "Select colony tile for trade with": "무역사업을 수행할 위성 타일 선택 - ",
    "Pay ${0} M€": "${0} M€ 지불",
    "Pay ${0} energy": "에너지 자원 ${0}개 지불",
    "Pay ${0} titanium": "티타늄 자원 ${0}개 지불",
    "Pay ${0} data (use ${1})": "데이터 자원 ${0}개 지불 (${1} 사용)",
    "Pay ${0} ${1} resources (use ${2})": "${1} 자원 ${0}개 지불 ({2} 사용)",
    "supply chain": "공급처",
    "Trade with a colony tile": "위성 타일의 무역사업 수행",
    "(Enceladus - (Microbes)": "(엔셀라두스 - (미생물)",

    "Select action for World Government Terraforming": "세계정부 테라포밍 행동 선택",
    "Increase temperature": "기온 1단계 올리기",
    "Increase oxygen": "산소 농도 1단계 올리기",
    "Add an ocean": "해양 타일 1장 추가",
    "Increase Venus scale": "금성개척률 1단계 올리기",

    "Login": "로그인",
    "Register": "계정 등록",
    "Go To Register": "등록하러 가기",
    "My Games": "내 게임",
    "Donate": "후원하기",
    "LoginOut": "로그아웃",
    "Help Translation": "번역 지원",

    "Toggle all": "모든 선택 반전하기",
    "Base": "기본",
    "Agendas": "의제",
    "Random": "무작위",
    "The Moon": "달",
    "Mandatory Moon Terraforming": "게임 종료 조건에 달개척률 달성 추가",
    "Standard Project Variant #1": "일반 프로젝트 변형 규칙 #1",
    "Standard Project Variant #2": "일반 프로젝트 변형 규칙 #2",
    "Drafted cards": "드래프트 카드",
    "Draw 3 cards and keep 2.": "카드 3장을 뽑고 그 중 2장을 선택.",
    "Select 2 card(s) to keep": "보관할 카드 2장을 선택",
    "Take first action of Celestic corporation": "셀레스틱 기업의 첫 행동 수행",
    "Place a community (player marker) on a non-reserved area": "공동체(자기 색깔 마커) 1개를 빈 구역(전용 구역 제외)에 배치.",
    "Place a city.": "도시 타일 놓기",
    "Place a habitat tile": "habitat 타일 놓기",
    "Place a habitat tile on The Moon.": "달에 habitat 타일 놓기",
    "Place a hazard tile adjacent to no other tile": "인접한 곳이 모두 비어있는 구역에 위험 타일 배치",
    "Remove a hazard tile to gain 1 TR": "위험 타일을 제거하여 테라포밍 등급 1 TR 획득",
    "Select hazard tile to remove": "제거할 위험 타일 선택",
    "Draw 2 cards with a floater icon on it": "부양체 자원이 그려진 카드 2장 획득하고 나머지 버리기",
    "Draw 2 cards with a science tag": "과학 태그가 있는 카드 2장 획득하기",
    "Draw 2 cards with a Jovian tag": "목성 태그가 있는 카드 2장 획득하기",
    "Draw 3 cards with a Venus tag": "금성 태그가 있는 카드 3장 획득하기",
    "Draw a card with a microbe tag": "미생물 태그가 있는 카드 1장 획득하기",
    "Draw an Ares card": "아레스 카드 획득하기",
    "Project Cards": "프로젝트 카드",
    "Standard Projects": "일반 프로젝트",
    "Preludes": "서곡",
    "preludes": "서곡",
    "filter": "필터",
    "Filter description": "필터 상세",
    "Sort by ID": "ID로 정렬하기",
    "go to map": "지도로 이동하기",

    "Remove colony": "위성 제거",
    "Select colony to gain trade income from":  "무역수입을 획득할 위성 타일 선택",
    "Select colony tile to remove":  "제거할 위성 타일 선택",
    "Select colony tile to trade with for free":  "비용없이 무역사업을 수행할 위성 타일 선택",
    "Select where to build the first colony": "건설할 첫 번째 위성을 선택",
    "Select where to build the second colony": "건설할 두 번째 위성을 선택",
    "Pluto colony bonus. Select a card to discard":  "플루토 위성 타일 보너스로 버릴 카드 선택",

    "Select ${0}": "${0} 선택",
    "Select 0": "0 선택",
    "Select 1": "1 선택",
    "Select 2": "2 선택",
    "Select": "선택",
    "select": "선택",
    "Take": "수행",
    "Pay": "지불",
    "Remove floaters": "부양체 자원 제거",
    "Add floater": "부양체 자원 추가",
    "Select amount of heat production to decrease": "감소시킬 열 생산력 값 선택",
    "Choose a card to move a floater to a Venusian habitat.": "금성거주지로 부양체를 이동시키려는 카드 선택.",
    "Select a card to discard": "버릴 카드 선택",
    "Select card to discard": "버릴 카드 선택",
    "Select active card to discard": "버릴 활성화 카드 선택",
    "Select card to take into hand": "손으로 가져갈 카드 선택",
    "Select card to link with Self-replicating Robots": "자가 복제 로봇에 연결할 카드 선택",
    "Link card": "카드 연결",
    "Select card to double robots resource": "로봇 자원을 두 배로 만들 카드 선택",
    "Double resource": "자원 두 배로 만들기",
    "Select a party to send 1 delegate(s) to": "의원 1명을 보낼 정당 선택",
    "Select a party to send 2 delegate(s) to": "의원 2명을 보낼 정당 선택",
    "Select where to send a delegate": "의원 1명을 보낼 정당 선택",
    "Select where to send 1 delegates": "의원 1명을 보낼 정당 선택",
    "Select where to send 2 delegates": "의원 2명을 보낼 정당 선택",
    "Select where to send 3 delegates": "의원 3명을 보낼 정당 선택",
    "Select where to send two delegates": "의원 2명을 보낼 정당 선택",
    "Select which Neutral delegate to remove": "제거할 중립 의원을 선택",
    "Select player delegate to remove from": "다음 정당에서 제거할 플레이어 의원 선택 - ",
    "Select player delegate to remove from ${0} party": "${0}에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Select player delegate to remove from Mars First party": "화성중심당에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Select player delegate to remove from Scientists party": "과학당에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Select player delegate to remove from Unity party": "통합당에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Select player delegate to remove from Greens party": "녹색당에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Select player delegate to remove from Reds party": "적색당에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Select player delegate to remove from Kelvinists party": "켈빈당에서 제거할 플레이어 의원 선택",
    "Send a delegate in an area (5 M€)": "의원석에 의원 하나를 보내기 (5 M€)",
    "Send a delegate in an area (3 M€)": "의원석에 의원 하나를 보내기 (3 M€)",
    "Send 1 or 2 delegates": "의원 1명 또는 2명 보내기",
    "Choose a party": "정당 선택",
    "Pay 10 M€ to draw 3 cards (Turmoil Scientists)": "10 М€ 지불하고 카드 3장 뽑기 (과학당 정책 행동)",
    "Select card to keep or none to discard": "보관할 카드를 선택하거나 선택하지 않고 버립니다.",
    "Select card to add 1 floater": "부양체 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select one of your mines to upgrade": "향상시킬 광산 중 하나를 선택",
    "Select one option": "선택사항 중 하나를 선택",
    "Add 1 floater to ANY card": "아무 카드에 부양체 자원 1개를 추가",
    "Add 1 floater to this card": "해당 카드에 부양체 자원 1개를 추가",
    "Add 1 floater on this card": "해당 카드에 부양체 자원 1개를 추가",
    "Remove 2 floaters to raise Venus scale 1 step": "부양체 자원 2개를 제거하여 금성개척률을 1단계 상승",
    "Remove 2 floaters on this card to increase your TR 1 step": "이 카드의 부양체 자원 2개를 제거하여 테라포밍 등급을 1단계 상승",
    "Show timers": "타이머 보이기",
    "You cannot pay for this card": "해당 카드를 추진할 비용을 지불할 수 없습니다.",
    "You cannot afford any cards": "카드를 구입할 비용이 없습니다.",
    "Select card(s) to buy": "구입할 카드 선택",
    "Select up to 4 card(s) to buy": "구입할 카드를 4장까지 선택",
    "Select up to 2 events to return to your hand": "손에 되돌릴 사건형 카드를 2장 선택",
    "Place a greenery tile and raise the oxygen 1 step": "녹지 타일을 1장 배치하고 산소 농도 1단계 상승",
    "Place your initial ocean.": "초기 해양 타일 배치",
    "place an ocean": "해양 타일 배치",
    "Place a city tile": "도시 타일 배치",
    "Select first space": "첫 번째 구역 선택",
    "Select second space": "두 번째 구역 선택",
    "Select third space": "세 번째 구역 선택",
    "Select first builder card to copy": "복사할 첫 번째 건축 카드 선택",
    "Select second card to copy": "복사할 두 번째 카드 선택",
    "Select space next to no other tile for hazard": "",
    "Select place next to no other tile for city": "다른 타일 옆에 도시를 놓을 구역 선택",
    "Select space next to at least 2 other city tiles": "다른 도시 타일 2장 이상과 인접한 구역 선택",
    "Select space to erode": "",
    "Select space to excavate": "굴착할 구역 선택",
    "Select space to excavate (1 of 2)": "굴착할 구역 선택 (1/2)",
    "Select space to excavate (2 of 2)": "굴착할 구역 선택 (2/2)",
    "Select space to excavate (1 of 3)": "굴착할 구역 선택 (1/3)",
    "Select space to excavate (2 of 3)": "굴착할 구역 선택 (2/3)",
    "Select space to excavate (3 of 3)": "굴착할 구역 선택 (3/3)",
    "Select space to identify": "식별할 구역 선택",
    "Select an identified space with a steel or titanium bonus": "식별된 구역 중 강철/티타늄 보너스가 있는 구역을 선택",
    "Select space to identify (1 of 2)": "식별할 구역 선택 (1/2)",
    "Select space to identify (2 of 2)": "식별할 구역 선택 (2/2)",
    "Select space to identify (1 of 3)": "식별할 구역 선택 (1/3)",
    "Select space to identify (2 of 3)": "식별할 구역 선택 (2/3)",
    "Select space to identify (3 of 3)": "식별할 구역 선택 (3/3)",
    "Select space to identify (1 of 4)": "식별할 구역 선택 (1/4)",
    "Select space to identify (2 of 4)": "식별할 구역 선택 (2/4)",
    "Select space to identify (3 of 4)": "식별할 구역 선택 (3/4)",
    "Select space to identify (4 of 4)": "식별할 구역 선택 (4/4)",
    "Select space for claim": "마커를 배치할 구역 선택",
    "Select space for ocean tile": "해양 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for ocean tile for Global Event": "행성계 사건의 효과로 해양 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for ocean from placement bonus": "배치 보너스의 효과로 해양 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for first ocean": "첫 번째 해양 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for second ocean": "두 번째 해양 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space reserved for ocean to place greenery tile": "녹지 타일을 배치할 해양 전용 구역 선택",
    "Select space for greenery tile": "녹지 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for city tile": "도시 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for a city tile": "도시 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space adjacent to a city tile": "도시 타일에 인접한 구역 선택",
    "Select space for special city tile": "특수 도시 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for ${0} tile": "${0} 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select space for ${0} to place an ocean": "${0} 효과로 해양 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select a space on The Moon for ${0}": "${0} 타일을 배치할 달 위의 구역 선택",
    "Select a space to gain its placement bonus": "배치 보너스를 얻을 구역 선택",
    "Select space for ${0}": "${0} 특수 타일을 배치할 구역 선택",




    "Select new space for ${0}": "${0} 타일을 배치할 새로운 구역 선택",
    "Select space for Luna Train Station.": "Luna Train Station 타일을 배치할 구역 선택",
    "Select a greenery to convert to a city.": "도시 타일로 바꿀 녹지 타일 선택",
    "Select a land space to place an ocean tile": "해양 타일을 배치할 해양 전용 구역이 아닌 빈 구역 선택",
    "Select a hazard space to protect": "보호할 위험 구역 선택",
    "Select an excavated space with a steel or titanium bonus": "강철 또는 티타늄 배치 보너스가 있는 굴착 구역 선택",
    "Select a space with a steel or titanium bonus": "강철 또는 티타늄 배치 보너스가 있는 구역 선택",
    "Select a space with a steel or titanium bonus adjacent to one of your tiles": "자신 소유의 타일에 인접하면서 강철 또는 티타늄 배치 보너스가 있는 구역 선택",
    "Select a space next to Mare Serintatis to play a road": "도로 타일을 배치할 Mare Serintatis 위치에 인접한 구역 선택",
    "Select a space next to the mine for a road": "도로 타일을 배치할 광산 위치에 인접한 구역 선택",
    "Select an empty space to make unavailable for the rest of the game": "남은 게임 동안, 사용 불가능하게 만들 빈 구역 선택",
    "Select either Tharsis Tholus, Ascraeus Mons, Pavonis Mons or Arsia Mons": "소화산 또는 화산 구역 중 하나를 선택",
    "Select builder card to copy": "복사할 건설 카드 선택",
    "Copy": "복사",
    "Do nothing": "아무 것도 하지 않음",
    "Ok ${0}": "확인 ${0}",
    "Ok 0": "확인 0",
    "Ok 1": "확인 1",
    "Ok 2": "확인 2",

    "Starting Megacredits:": "초기 메가크레딧:",
    "After Preludes:": "서곡 단계 이후:",

    "Select card to add resource": "자원을 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 resource": "자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 resources": "자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 resources": "자원을 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 resources(s)": "자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 resources(s)": "자원을 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add ${0} Microbe(s)": "미생물 자원을 ${0}개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 Microbe(s)": "미생물 자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 Microbe(s)": "미생물 자원을 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 Microbe(s)": "미생물 자원을 3개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 Microbe(s)": "미생물 자원을 4개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 5 Microbe(s)": "미생물 자원을 5개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 6 Microbe(s)": "미생물 자원을 6개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 7 Microbe(s)": "미생물 자원을 7개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 8 Microbe(s)": "미생물 자원을 8개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 9 Microbe(s)": "미생물 자원을 8개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 microbe": "미생물 자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 microbe": "미생물 자원을 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 microbe": "미생물 자원을 3개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 microbe": "미생물 자원을 4개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add ${0} ${1}": "${1} 자원을 ${0}개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 microbes": "미생물 자원을 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 microbes": "미생물 자원을 3개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 microbes": "미생물 자원을 4개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 animals": "동물 자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 animals": "동물 자원을 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 animals": "동물 자원을 3개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 animals": "동물 자원을 4개 추가할 카드 선택",
    "Select card to gain a microbe": "미생물 자원을 추가할 카드 선택",
    "Select card to gain 2 floaters or 3 data": "부양체 자원 2개 혹은 데이터 자원 3개를 추가할 카드 선택",
    "Spend 3 M€ to draw a building card": "3 M€을 지불하여 건물 카드 1장 뽑기",
    "Spend 2 microbes to raise the habitat rate 1 step.": "미생물 자원 2개 소비하여 월면 기지 등급을 1단계 올리기.",
    "Spend 2 microbes here to raise Venus 1 step.": "미생물 자원 2개 소비하여 금성개척률을 1단계 올리기.",
    "Remove 2 microbes to raise Venus 1 step": "미생물 자원 2개 제거하여 금성개척률을 1단계 올리기.",
    "Remove 2 microbes to raise temperature 1 step": "미생물 자원 2개 제거하여 기온을 1단계 올리기",
    "Remove 2 microbes to raise oxygen level 1 step": "미생물 자원 2개 제거하여 산소 농도를 1단계 올리기",
    "Add 1 microbe to this card": "이 카드에 미생물 자원 1개 추가",
    "Add 2 animals to a card": "아무 카드 하나에 동물 자원 2개 추가",
    "Remove 2 microbes on this card and increase plant production 1 step": "이 카드의 미생물 자원 2개를 제거하고 식물 생산력 1 증가",
    "Add a microbe resource to this card": "이 카드에 미생물 자원 추가",
    "Perform again an action from a played card": "추진한 카드의 행동을 다시 수행",
    "Add resources": "자원 추가",
    "Add Resources 1": "자원 1개 추가",
    "Add Resources 2": "자원 2개 추가",
    "Add Resources 3": "자원 3개 추가",
    "Add a Clone Trooper to this card": "이 카드에 Clone Trooper 1개 추가",
    "Remove 1 floater to gain 2 titanium": "부양체 자원 1개를 제거하여 티타늄 자원 2개 획득",
    "Remove 1 floater to gain 3 energy": "부양체 자원 1개를 제거하여 에너지 자원 3개 획득",
    "Remove 1 floater to gain 4 heat": "부양체 자원 1개를 제거하여 열 자원 4개 획득",
    "Remove floater": "부양체 자원 제거",
    "Select card to add 2 floater": "부양체 자원 2개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 floaters": "부양체 자원 2개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 Floater(s)": "부양체 자원 2개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 floater": "부양체 자원 3개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 floaters": "부양체 자원 3개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 Floater(s)": "부양체 자원 3개를 추가할 카드 선택",
    "Add floater(s)": "부양체 자원을 추가",
    "Add a microbe to this card": "이 카드에 미생물 자원 1개를 추가",
    "Remove microbes": "미생물 자원 제거",
    "Add microbe": "미생물 자원을 추가",
    "Place your tile here?": "타일을 이곳에 놓으시겠습니까?",
    "Pay with Megacredits": "메가크레딧으로 지불",
    "Pay with Titanium": "티타늄 자원으로 지불",
    "Pay with Steel": "강철 자원으로 지불",
    "Pay with Heat": "열 자원으로 지불",
    "Pay with Microbes": "미생물 자원으로 지불",
    "MAX": "최대",
    "Steal ${0} ${1} from ${2}": "${2}에서 ${1} ${0}개 훔치기",
    "Steal ${0} steel from ${1}": "${1}에서 강철 ${0}개 훔치기",
    "Steal ${0} M€ from ${1}": "${1}에서 ${0} M€ 훔치기",
    "Steal 1 ${0} from ${1}": "${1}에서 ${0} 1개 훔치기",
    "Add 2 floaters to a Jovian card": "목성 카드에 부양체 자원 2개 추가",
    "Remove X floaters on this card to gain X titanium": "이 카드에 있는 부양체 자원 X개를 제거하여 티타늄 자원 X개 획득",
    "Add floaters": "부양체 자원 추가",
    "Add ${0} microbe to ${1}": "‘${1}’ 카드에 미생물 자원 ${0}개 추가",
    "Add 1 microbe to ${0}": "‘${0}’ 카드에 미생물 자원 1개 추가",
    "Add 2 microbe to ${0}": "‘${0}’ 카드에 미생물 자원 2개 추가",
    "Add 3 microbe to ${0}": "‘${0}’ 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Add 2 microbes to Regolith Eaters": "‘표토 섭식 미생물’ 카드에 미생물 자원 2개 추가",
    "Add 2 microbes to Rust Eating Bacteria": "‘Rust Eating Bacteria’ 카드에 미생물 자원 2개 추가",
    "Add 2 microbes to Nitrite Reducing Bacteria": "‘질산환원균’ 카드에 미생물 자원 2개 추가",
    "Add 2 microbes to Thermophile": "‘호열성 미생물’ 카드에 미생물 자원 2개 추가",
    "Add 2 microbes to Darkside Incubation Plant": "‘Darkside Incubation Plant’ 카드에 미생물 자원 2개 추가",

    "Add 3 microbes to a card": "이 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Add 3 microbes to ${0}": "‘${0}’ 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Add 3 microbes to Psychrophiles": "‘호냉성 미생물’ 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Add 3 microbes to Nitrite Reducing Bacteria": "‘질산환원균’ 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Add 3 microbes to Decomposers": "‘분해자 생물’ 카드에 미생물 자원 3개 추가",
    "Gain": "획득",
    "Gain plant": "식물 자원 획득",
    "Gain plants": "식물 자원 획득",
    "Gain 1 plant": "식물 자원 1개 획득",
    "Gain 2 plants": "식물 자원 2개 획득",
    "Gain 3 plants": "식물 자원 3개 획득",
    "Gain 4 plants": "식물 자원 4개 획득",
    "Gain titanium": "티타늄 자원 획득",
    "Gain 1 titanium": "티타늄 자원 1개 획득",
    "Gain 2 titanium": "티타늄 자원 2개 획득",
    "Gain 3 titanium": "티타늄 자원 3개 획득",
    "Gain steel": "강철 자원 획득",
    "Gain 1 steel": "강철 자원 1개 획득",
    "Gain 2 steel": "강철 자원 2개 획득",
    "Gain 3 steel": "강철 자원 3개 획득",
    "Gain 4 steel": "강철 자원 4개 획득",
    "Gain energy": "에너지 자원 획득",
    "Gain 1 energy": "에너지 자원 1개 획득",
    "Gain heat": "열 자원 획득",
    "Gain 1 heat": "열 자원 1개 획득",
    "Gain M€": "메가크레딧 획득",
    "Gain 1 M€": "1 M€ 획득",
    "Gain 1 M€ per floater here (max 4)": "이 카드의 부양체 자원 1개마다 1 M€ 획득 (최대 4 M€)",
    "Add microbes": "미생물 자원 획득",
    "Add animal": "동물 자원 획득",
    "Add ${0} animals to ${1}": "동물 자원 ${0}개를 ${1} 카드에 추가",
    "Add ${0} animal to ${1}": "동물 자원 ${0}개를 ${1} 카드에 추가",
    "Select a Venus card to add 1 microbe": "미생물 자원 1개를 추가할 금성 카드 선택",
    "Select a card to add an microbe": "미생물 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select a card to add an animal": "동물 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select a card to gain an animal resource": "동물 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add an animal": "동물 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 animal": "동물 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 Animal(s)": "동물 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 Animal(s)": "동물 자원 2개를 추가할 카드 선택",
    "Select card to remove 1 Animal(s)": "동물 자원 1개를 제거할 카드 선택",
    "Select card to remove 2 Animal(s)": "동물 자원 2개를 제거할 카드 선택",
    "Select card to remove 1 Microbe(s)": "미생물 자원 1개를 제거할 카드 선택",
    "Select card to remove 1 microbe from": "미생물 자원 1개를 제거할 카드 선택",
    "Select card to remove 1 Floater(s)": "부양체 자원 1개를 제거할 카드 선택",
    "Select card to add microbe or animal": "미생물 또는 동물 자원 추가",
    "Add resource to card ${0}": "${0} 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Decomposers": "‘분해자 생물’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Nitrite Reducing Bacteria": "‘질산환원균’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Bioengineering Enclosure": "‘Bioengineering Enclosure’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Tardigrades": "‘완보동물’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Regolith Eaters": "‘표토 섭식 미생물’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Darkside Incubation Plant": "‘Darkside Incubation Plant’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Sub-zero Salt Fish": "‘냉동저항성 물고기’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Rust Eating Bacteria": "‘Rust Eating Bacteria’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Penguins": "‘펭귄’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Birds": "‘새’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Ecological Zone": "‘자연 생태 형성지’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Ecological Zone:ares": "‘자연 생태 형성지 (아레스)’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Herbivores": "‘초식동물’ 카드에 자원 추가",
    "Add resource to card Livestock": "‘가축’ 카드에 자원 추가",
    "Select how to pay ${0} for colony trade": "‘무역사업’ 행동의 수행 비용(${0})에 대한 지불 방법 선택",
    "increase M€ production 1 step": "메가크레딧 생산력 1 증가",
    "Increase your M€ production 5 steps": "메가크레딧 생산력 5 증가",
    "Increase your plant production 2 steps": "식물 생산력 2 증가",
    "Increase +MC": "메가크레딧 증가",
    "Increase +plants": "식물 증가",
    "Increase your steel and titanium production 1 step.": "강철 및 티타늄 생산력 1 증가",
    "Increase your steel production 2 steps": "강철 생산력 2 증가",
    "Increase your titanium production 1 step": "티타늄 생산력 1 증가",
    "Place an ocean, and gain 2 steel and one titanium.": "해양 타일 배치 및 강철 자원 2개와 티타늄 자원 1개 획득.",
    "Gain a standard resource": "기본 자원 1개 획득",
    "Add syndicate fleet": "syndicate fleet 자원 추가",
    "Add 1 asteroid to this card": "이 카드에 소행성 자원 1개 추가",
    "Remove 1 asteroid on this card to gain 3 titanium": "소행성 자원 1개를 제거하여 티타늄 자원 3개 획득",
    "Remove 1 asteroid to raise Venus 1 step": "소행성 자원 1개를 제거하여 금성개척률 1단계 상승",
    "Pay 6 M€ to add 1 asteroid to this card": "6 M€를 지불하여 이 카드에 소행성 자원 1개 추가",
    "Spend 10 M€ to add 2 asteroids here": "10 M€를 소비하여 이 카드에 소행성 자원 2개 추가",
    "Spend 1 asteroid here to place an ocean (first player chooses where to place it)": "이 카드에 소행성 자원 1개를 소비하여 해양 타일 배치 (첫 번째 플레이어가 배치할 위치를 선택)",
    "Remove asteroid": "소행성 자원 제거",
    "Turn this card face down and gain 3 TR": "이 카드를 앞면으로 되돌리고 테라포밍 등급 3 TR 상승",
    "Gain TR": "테라포밍 등급 상승",
    "Raise the Venus scale 2 steps.": "금성개척률 2단계 상승.",
    "Identify any 3 underground resources on Mars.": "",
    "Tempest Consultancy": "",
    "Tempest Consultancy first action - Select where to send two delegates": "Tempest Consultancy 첫 번째 행동 - 의원 2명을 보낼 정당 선택",
    "Place 2 delegates in one party": "정당 하나에 의원 2명을 배치",
    "Gagarin Mobile Base": "Gagarin Mobile 기지",
    "Place Gagarin Mobile Base on ANY space ON MARS": "화성의 아무 공간에 Gagarin Mobile 기지 타일 배치",

    "Select new ruling party": "새로운 집권당 선택",
    "ARIDOR": "아리도르",
    "These are the colony tiles Aridor may choose from:": "아리도르가 선택할 수 있는 위성 타일:",
    "Aridor first action - Select colony tile to add": "아리도르의 첫 번째 행동 - 추가할 위성 타일 선택",
    "Add a colony tile": "위성 타일 하나 선택",
    "Add colony tile": "위성 타일 하나 선택",
    "Select a colony tile to recall a trade fleet from": "무역선 1기를 되돌릴 위성 타일 선택",
    "Select colony for Ice Moon Colony": "‘얼음 위성 개척기지’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select colony for Trading Colony": "‘무역형 개척기지’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select colony for Interplanetary Colony Ship": "‘행성 간 개척선’ 카드로 건설할 개척기지 선택",
    "Select colony for Pioneer Settlement": "‘선발대 정착지’ 카드로 건설할 개척기지 선택",
    "Select colony for Research Colony": "‘연구형 개척기지’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select colony for Space Port Colony": "‘우주항구형 개척기지’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select colony for Mining Colony": "‘채굴형 개척기지’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select colony for Huygens Observatory": "‘Huygens Observatory’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select colony for Minority Refuge": "‘소수자 쉼터’ 카드로 건설할 개척기지의 위성 선택",
    "Select which colony tile track to increase": "트랙을 전진시킬 위성 타일 선택",
    "Select which colony tile track to decrease": "트랙을 후퇴시킬 위성 타일 선택",
    "Increase colony track ${0} step(s)": "위성 트랙 ${0}칸 전진",
    "Don't increase colony track": "위성 트랙을 전진시키지 않음",
    "Increase ${0} colony track before trade": "무역사업 수행 전에 ${0} 위성 트랙을 전진",
    "Remove 2 floaters to raise Venus 1 step": "부양체 자원 2개를 제거하여 금성개척률 1단계 상승",
    "Select an option for Olympus Conference": "‘올림푸스 컨퍼런스’ 카드의 효과 선택",
    "Remove a science resource from this card to draw a card": "이 카드의 과학 자원을 1개 제거하여 카드 한 장 뽑기",
    "Remove 1 science resource to increase TR 1 step": "이 카드의 과학 자원을 1개 제거하여 테라포밍 등급을 1단계 상승",
    "Add a science resource to this card": "이 카드에 과학 자원 1개 추가",
    "Add 1 science resource to this card": "이 카드에 과학 자원 1개 추가",
    "Remove resource": "자원 제거",
    "Remove resource(s)": "자원 제거",
    "Pay 2 M€ to draw a card": "2 M€을 지불하여 카드 1장 뽑기",
    "Pay 2 M€ to add 1 floater to this card": "2 M€을 지불하여 이 카드에 부양체 자원 1개 추가",
    "Select card to add ${0} Data(s)": "데이터 자원 ${0}개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 Data(s)": "데이터 자원 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 Data": "데이터 자원 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 Data(s)": "데이터 자원 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 2 Data": "데이터 자원 2개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 Data(s)": "데이터 자원 3개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 3 Data": "데이터 자원 3개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 Data(s)": "데이터 자원 4개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 Data": "데이터 자원 4개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 5 Data(s)": "데이터 자원 5개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 5 Data": "데이터 자원 5개 추가할 카드 선택",
    "Remove 1 floater to increase M€ production 1 step": "부양체 자원 1개를 제거하여 메가크레딧 생산력 1 증가",
    "Draw a blue card": "활동형(파란색) 카드 1장 뽑기",
    "Draw 2 cards with a microbe tag": "미생물 태그가 1개 있는 카드 2장 뽑기",
    "Spend 3 M€ to draw a blue card": "3M€ 소비하여 활동형(파란색) 카드 1장 뽑기",
    "Flip and discard a played blue card": "추진한 활동형(파란색) 카드 1장을 뒤집어서 버리기",
    "Choose CEO card to play": "추진할 경영인 카드 선택",
    "Remove 1 floater on this card to draw a card": "이 카드의 부양체 자원 1개를 제거하여 카드 1장 뽑기",
    "Remove 1 floater on this card to trade for free": "이 카드의 부양체 자원 1개를 제거하여 무료로 무역사업 수행",
    "Add 1 floater to a Jovian card": "목성 카드 1장에 부양체 자원 1개 추가",
    "Pay 1 floater (use ${0} action)": "부양체 자원 1개 지불 (${0} 행동 사용)",
    "Spend 2X M€ to gain X energy": "2X M€ 소비하여 에너지 자원 X개 획득",
    "Spend M€": "메가크레딧 소비",
    "Decrease energy production 1 step to gain 8 M€": "에너지 생산력 1 감소하여 8M€ 획득",
    "Decrease energy": "에너지 감소",
    "Select amount of energy to gain": "획득할 에너지 자원 개수 선택",
    "Select amount of energy to convert to heat": "열 자원으로 변환할 에너지 자원 개수 선택",
    "Select up to steel to convert to titanium": "티타늄 자원으로 변환할 강철 자원 개수 선택",
    "Convert Steel": "강철 자원 변환",
    "Spend 1 plant to gain 7 M€.": "식물 자원 1개를 소비하여 7M€ 획득",
    "Spend 1 steel to gain 7 M€.": "강철 자원 1개를 소비하여 7M€ 획득",
    "Spend plant": "식물 자원 소비",
    "Spend steel": "강철 자원 소비",
    "Spend 1 titanium to add 2 floaters on this card": "티타늄 자원 2개를 소비하여 이 카드에 부양체 자원 2개 추가",
    "Spend 1 titanium to add 1 syndicate fleet on this card": "티타늄 자원 1개를 소비하여 이 카드에 syndicate fleet 자원 1개 추가",
    "Spend 1 titanium to gain 1 asteroid resource": "티타늄 자원 1개를 소비하여 소행성 자원 1개 획득",
    "Spend one titanium to add 2 floaters to this card": "티타늄 자원 1개를 소비하여 이 카드에 부양체 자원 2개 추가",
    "Spend titanium": "티타늄 자원 소비",
    "Spend energy": "에너지 자원 소비",
    "Spend 1 energy to add 1 data to this card.": "에너지 자원 1개를 소비하여 이 카드에 데이터 자원 1개 추가",
    "Spend 3 heat to gain 4 M€": "열 자원 3개를 소비하여 4 M€ 획득",
    "Spend 3 heat to gain 2 plants": "열 자원 3개를 소비하여 식물 자원 2개 획득",
    "Spend 3 floaters to raise Venus 1 step": "부양체 자원 3개를 소비하여 금성개척률 1단계 상승",
    "Spend 3 floaters to raise oxygen 1 step": "부양체 자원 3개를 소비하여 산소 농도 1단계 상승",
    "Spend 5 M€ for one energy production and hydroelectric resource": "5 M€을 소비하여 전기 생산력 1만큼 상승시키고 hydroelectric 자원 1개 획득",
    "Do not use card effect": "카드 효과 사용 안 함",
    "Remove all data from this card to gain 3M€ per data removed.": "이 카드의 모든 데이터 자원을 제거하여 제거한 데이터 자원 1개마다 3M€ 획득",
    "Remove any number of microbes to gain 3 M€ per microbe removed": "이 카드의 미생물 자원을 제거하여 제거한 미생물 자원 1개마다 3M€ 획득",
    "TERRAFORMING": "테라포밍",

    "Remove 1 syndicate fleet from this card to steal 2M€ from every opponent.": "이 카드에서 syndicate fleet 자원을 1개 제거하여 다른 모든 플레이어에게서 2 M€ 훔치기",
    "Remove syndicate fleet": "syndicate fleet 자원 제거",
    "Remove 1 floater to raise energy production 1 step": "부양체 자원 1개를 제거하여 에너지 생산력 1 증가",
    "Remove 1 asteroid to raise temperature 1 step": "소행성 자원 1개를 제거하여 기온 1단계 상승",
    "Pay 6 M€ to add 1 asteroid to a card": "6M€를 지불하여 이 카드에 소행성 자원 1개 추가",
    "Select how to pay for ${0} action": "${0} 행동에 지불할 방법 선택",
    "Select amount of energy to spend": "소비할 에너지 자원 개수 선택",
    "Remove an asteroid resource to place an ocean": "소행성 자원 1개를 제거하여 해양 타일 1장 배치",
    "Steal 6 steel": "강철 자원 6개 훔치기",
    "Steal 4 titanium": "티타늄 자원 6개 훔치기",
    "Do not steal": "훔치기 하지 않음",
    "Select 3 cards to gain 1 resource each": "자원을 1개씩 획득할 카드 최대 3장 선택",
    "Select 1 card to discard": "버릴 카드 1장 선택",
    "Select 2 cards to discard": "버릴 카드 2장 선택",
    "Select 3 cards to discard": "버릴 카드 3장 선택",
    "Discard": "버리기",
    "Discard ${0}": "${0}장 버리기",
    "Discard 0": "0장 버리기",
    "Discard 1": "1장 버리기",
    "Discard 2": "2장 버리기",
    "Discard 3": "3장 버리기",
    "Discard 4": "4장 버리기",
    "Discard 5": "5장 버리기",
    "Discard any number of cards from your hand to gain 2 M€ for each discarded card.": "손에 있는 카드를 원하는만큼 버려서 버린 카드 1장마다 2M€ 획득",
    "Discard cards for 2 M€ each": "각각 2M€로 카드 버리기",
    "Select 1 card(s) to keep": "보관할 카드 1장 선택",
    "Continue without buying any project cards?": "프로젝트 카드 구매 없이 계속하시겠습니까?",
    "Remove 1 asteroid on this card to gain 2 titanium": "이 카드의 소행성 자원 1개를 제거하여 티타늄 자원 2개 획득",
    "Remove 1 asteroid on this card to increase M€ production 1 step": "이 카드의 소행성 자원 1개를 제거하여 메가크레딧 생산력 1 증가",
    "Select card to add 1 asteroid": "소행성 자원 1개를 추가할 카드 선택",
    "Add asteroid": "소행성 자원 1개 추가",
    "Do not move": "이동하지 않음",
    "Do not remove M€": "메가크레딧을 제거하지 않음",
    "Don't remove M€ from adjacent player": "인접한 플레이어의 메가크레딧을 제거하지 않음",
    "Do not remove resource": "자원을 제거하지 않음",
    "Skip removal": "제거 건너뛰기",
    "Remove ${0} plants from": "식물 자원 ${0}개를 제거할 플레이어: ",
    "Remove ${0} plants from ${1}": "플레이어 ${1}의 식물 자원 ${0}개 제거",
    "Remove 1 plants from": "식물 자원 1개를 제거할 플레이어: ",
    "Remove 2 plants from": "식물 자원 2개를 제거할 플레이어: ",
    "Remove 3 plants from": "식물 자원 3개를 제거할 플레이어: ",
    "Remove 4 plants from": "식물 자원 4개를 제거할 플레이어: ",
    "Remove 5 plants from": "식물 자원 5개를 제거할 플레이어: ",
    "Remove 6 plants from": "식물 자원 6개를 제거할 플레이어: ",
    "Skip removing plants": "식물 자원 제거 건너뛰기",
    "Remove plants": "식물 제원 제거",
    "Remove ${0} ${1} from ${2}": "플레이어 ${2}의 ${1} 자원 ${0}개 제거",
    "Select player to discard a card": "카드를 버리게 할 플레이어 선택",
    "Select player to decrease ${0} production by ${1} step(s)": "${0} 생산력을 ${1}만큼 감소시킬 플레이어 선택",
    "Decrease": "감소",
    "Select player to investigate": "",
    "investigate": "",
    "Select player to blackmail": "",
    "blackmail": "",
    "Select player to remove up to 4 M€ from": "4 M€까지 제거할 플레이어 선택: ",
    "Select player to remove up to 2 plants": "식물 자원을 2개까지 제거할 플레이어 선택",
    "Select player to remove up to 3 plants": "식물 자원을 3개까지 제거할 플레이어 선택",
    "Select player to remove up to 4 plants": "식물 자원을 4개까지 제거할 플레이어 선택",
    "Select player to remove up to 5 plants": "식물 자원을 5개까지 제거할 플레이어 선택",
    "Select player to remove up to 6 plants": "식물 자원을 6개까지 제거할 플레이어 선택",
    "Select player to remove up to ${0} plants": "식물 자원을 ${0}개까지 제거할 플레이어 선택",
    "Select player to sue (steal 3 M€ from)": "고소할 플레이어 선택 (3 M€ 훔치기)",
    "Select adjacent player to remove 4 M€ from": "4 M€을 제거할 인접한 플레이어 선택: ",
    "Remove M€": "메가크레딧 제거",
    "Steal M€": "메가크레딧 훔치기",
    "Remove credits": "메가크레딧 제거",
    "raise oxygen 1 step": "산소 농도 1단계 상승",
    "Perform an action from a played card again": "추진한 카드에서 다시 행동 수행",
    "Select amount of heat to spend": "소비할 열 자원의 개수 선택",
    "Select amount of floaters on corporation to spend": "기업 카드에서 소비할 부양체 자원의 개수 선택",
    "You cannot overspend heat": "열 자원을 초과하여 소비할 수 없음",
    "Select card to add 1 floater(s)": "부양체 자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 1 Floater(s)": "부양체 자원을 1개 추가할 카드 선택",
    "Select card to add 4 Floater(s)": "부양체 자원을 4개 추가할 카드 선택",
    "Add resource": "자원 추가",
    "Add resource to card": "카드에 자원 추가",
    "Select card to add EITHER 1 science resource OR 2 Data resources": "과학 자원 1개 또는 데이터 자원 2개를 추가할 카드 선택",
    "Place an ocean tile. Add 2 microbes to ANY card.": "해양 타일 배치하고 아무 카드에 미생물 자원 2개 추가",
    "Raise temperature 1 step. Gain 3 plants.": "기온 1단계 상승시키고 식물 자원 3개 획득",
    "Raise oxygen level 1 step. Add 2 floaters to ANY card.": "산소 농도 1단계 상승시키고 아무 카드에 부양체 자원 2개 추가",
    "Select a resource to gain 1 unit of production": "생산력을 1만큼 상승시킬 자원을 1개 선택",
    "Select a card to keep": "보관할 카드 1장 선택",
    "Select a number of trades": "무역사업 횟수 선택",
    "Select a number of units of steel to sell": "판매할 강철 자원의 개수 선택",
    "Choose global parameter to raise": "상승시킬 행성 지표 고르기",
    "Raise temperature 2 steps": "기온 2단계 올리기",
    "Raise Venus 2 steps": "금성개척률 2단계 올리기",
    "Raise temperature": "기온 올리기",
    "Raise Venus": "금성개척률 올리기",
    "Choose": "선택",
    "Add": "추가",

    "Orient Crashlanding": "",
    "Leave as it is": "그대로 두기",
    "Rotate Crashlanding": "",
    "Playing ${0} Consumes ${1} data from Think Tank": "",
    "Playing Anthozoa Consumes 1 data from Think Tank": "",
    "Playing Anthozoa Consumes 2 data from Think Tank": "",
    "Playing Anthozoa Consumes 3 data from Think Tank": "",

    "Search for ${0} tags": "${0} 태그가 있는 카드 찾기",
    "Spend 1 M€ to gain 1 standard resource.": "1 M€을 소비하여 기본 자원 1개 획득.",
    "Spend 1 science resource here to gain 1 standard resource": "이 카드의 과학 자원을 1개 소비하여 기본 자원 1개를 획득",
    "Spend 1 science resource here to gain 1 resource on ANY CARD WITH A RESOURCE.": "이 카드의 과학 자원을 1개 소비하여 자원이 있는 아무 카드의 자원 1개를 획득",
    "Choose your resource bonus": "자원 보너스 선택",
    "Choose your wild resource bonus, after which you will gain ${0} more distinct standard resources.": "아무 자원 보너스를 선택하고, 그 후 기본 자원 ${0}개 획득",
    "Gain ${0} standard resources": "기본 자원 ${0}개 획득.",
    "Gain ${0} units of a standard resource": "기본 자원 ${0}개 획득",
    "Gain ${0} resource(s) for your Venus track bonus.": "금성개척률 트랙 보너스 효과로 기본 자원 ${0}개를 획득",
    "Gain 1 resource for your Planetary track bonus.": "행성 트랙 보너스 효과로 기본 자원 1개를 획득",
    "Assign the clone tag for ${0}": "${0}에 대한 복제 태그 할당",
    "Select an additional bonus from this space.": "해당 타일의 추가 보너스 선택",
    "Philares effect: select ${0} resource(s)": "필레어스 지속 효과: 자원 ${0}개 선택",
    "Global Event - Select 2 cards to discard": "행성계 사건 - 버릴 카드 2장 선택",
    "Dry Deserts Global Event - Remove an Ocean tile from the board": "마른 사막 행성계 사건 - 해양 타일을 1장 제거합니다.",
    "Dry Deserts Global Event - Gain ${0} resource(s) for influence": "마른 사막 행성계 사건 - 영향력 자원 ${0}개를 획득합니다.",

    "Choose 1 unit(s) of production to lose": "생산력을 잃을 1가지 선택",
    "Choose 2 unit(s) of production to lose": "생산력을 잃을 2가지 선택",
    "Which resource production would you prefer to decrease?": "어떤 자원의 생산력을 줄이고 싶으십니까?",
    "Reveal erosions at:": "",
    "Remove dust storms at:": "",
    "Amplify erosions at:": "",
    "Amplify dust storms at:": "",
    "4 oceans": "해양 타일 4장",
    "5 oceans": "해양 타일 5장",
    "6 oceans": "해양 타일 6장",
    "7 oceans": "해양 타일 7장",
    "8 oceans": "해양 타일 8장",
    "oceans": "해양 타일",
    "°C": "°C",
    "3% oxygen": "산소 농도 3%",
    "4% oxygen": "산소 농도 4%",
    "5% oxygen": "산소 농도 5%",
    "6% oxygen": "산소 농도 6%",
    "7% oxygen": "산소 농도 7%",
    "Pay ${0} 10 M€": "${0} 항목으로 10 M€ 지불",
    "Pay 10 M€": "10 M€ 지불",
    "Lose 2 corruption": "",

    "Spend 1 corruption to block an attack by ${0}?": "corruption 자원 1개를 소비해서 ${0}의 공격을 막겠습니까?",
    "Block with corruption": "corruption 자원으로 막기",
    "Spend corruption": "corruption 자원 소비",
    "Do not block": "막지 않음",
    "Spend 1 corruption to gain 4 steel.": "corruption 자원 1개를 소비해서 강철 자원 4개 획득",
    "Spend 1 corruption to gain 3 titanium.": "corruption 자원 1개를 소비해서 티타늄 자원 3개 획득",
    "Spend 1 corruption to gain 3 plants.": "corruption 자원 1개를 소비해서 식물 자원 3개 획득",
    "Spend 1 corruption to gain 6 heat.": "corruption 자원 1개를 소비해서 열 자원 6개 획득",
    "Spend 1 corruption to gain 3 of the same standard resource.": "corruption 자원 1개를 소비해서 같은 종류의 기본 자원 3개 획득",
    "Spend 8 energy to increase oxygen 1 step.": "에너지 자원 8개를 소비해서 산소 농도 1단계 상승.",
    "Spend 8 energy to increase Venus 1 step.": "에너지 자원 8개를 소비해서 금성개척률 1단계 상승.",

    "Select Earth card(s) to discard": "버릴 지구 카드 선택",
    "Select a card to keep and pass the rest to ${0}": "카드 1장을 보관하고 나머지 ${0}장을 넘깁니다.",
    "Select two cards to keep and pass the rest to ${0}": "카드 2장을 보관하고 나머지 ${0}장을 넘깁니다.",
    "Select how to spend ${0} M€ for ${1} cards": "${1} 카드의 ${0} M€을 소비할 방법 선택",
    "Select a habitat space to co-own": "",
    "Select a mining space to co-own": "",
    "Game Home": "게임 홈",
    "Send players their links below. As game administrator pick your link to use.": "플레이어에게 아래 링크를 보냅니다. 게임 관리자로서 사용할 링크를 선택하세요.",
    "Drafted Cards": "드레프트 카드",
    "show": "보이기",
    "hide": "숨기기",
    "Game Log": "게임 기록",
    "Game log": "게임 기록",
    "Pass for this generation": "이번 세대 넘기기",
    "Confirm": "확인",
    "Increase": "증가",
    "Buy": "구매",
    "Buy 0" : "0장 구매",
    "Buy 1" : "1장 구매",
    "Buy 2" : "2장 구매",
    "Buy 3" : "3장 구매",
    "Buy 4" : "4장 구매",
    "Buy 5" : "5장 구매",
    "Do not buy a card" : "카드 구매하지 않기",
    "Skip this action": "이 행동 건너뛰기",
    "Keep": "보관",
    "Keep ${0}": "${0}장 보관",
    "Keep 0": "0장 보관",
    "Keep 1": "1장 보관",
    "Keep 2": "2장 보관",
    "Start": "시작",
    "Play": "추진",
    "Trade": "무역사업",
    "Send delegate": "의원 보내기",
    "Remove delegate": "의원 제거",
    "Play card": "카드 추진",
    "Build": "건설",
    "End": "종료",
    "Sell": "판매",
    "Sell steel": "강철 판매",
    "Hide": "숨기기",
    "Show": "보이기",
    "Undo": "되돌리기",
    "undo": "되돌리기",
    "12 Gens": "12세대",

    "Your selected cards:": "당신이 선택한 카드:",

    "All": "모두",
    "All*": "모두*",
    "None": "없음",
    "None*": "없음*",
    "Corporate Era": "대기업시대",
    "Randomize board tiles": "무작위 지형 타일",
    "Set Predefined Game": "사전 정의된 게임 설정",
    "Ares": "아레스",
    "Fan-made": "팬 제작",
    "Community": "커뮤니티",
    "Pathfinders": "패스파인더",
    "Alt. Venus Board": "금성 보드판 대체",
    "arabia terra": "아라비아 테라",
    "vastitas borealis": "바스티타스 보레알리스",
    "terra cimmeria": "테라 치메리아",
    "amazonis p.": "아마조니스 평원",
    "utopia planitia": "유토피아 평원",
    "vastitas borealis novus": "바스티타스 보레알리스 노부스",
    "terra cimmeria novus": "테라 치메리아 노부스",
    "Escape Velocity": "탈주 페널티 부여",
    "After": "후",
    "min": "분",
    "Plus": "증가량: ",
    "seconds per action": "초 (매 행동마다)",
    "Reduce": "감소량: ",
    "VP every": "점 x",
    "After ${0} min, reduce ${1} VP every ${2} min. (${3} bonus sec. per turn.)": "${0}분 후, ${2}분마다 ${1}점씩 감소시킵니다. (차례마다 ${3}초씩 잔여 시간이 늘어납니다.)",
    "Exclude some cards": "일부 카드 제외",
    "Include some cards": "일부 카드 포함",
    "Custom Colonies list": "커스텀 개척기지 목록",
    "Remove negative Global Events": "부정적 행성계 사건 제거",
    "Fast mode": "고속 모드",
    "Beginner Options": "초심자 선택사항",
    "Random Milestones/Awards": "무작위 업적 및 기업상",
    "Limited synergy": "제한된 시너지",
    "Full random": "모든 사항을 무작위로 결정",
    "Venus Milestone/Award": "금성 업적 및 기업상",
    "Mandatory Venus Terraforming": "게임 종료 조건에 금성개척률 달성 추가",
    "63 TR solo mode": "도전 TR왕 (목표: 63TR 달성)",
    "Cards to exclude from the game": "게임에 제외할 카드",
    "Cards to include in the game": "게임에 포함할 카드",
    "Start typing the card name to exclude": "제외할 카드의 이름을 입력",
    "Filter": "필터",
    "TR Boost": "추가 TR",
    "Player ${0} name": "플레이어 이름: ${0}",
    "Multiplayer Options": "멀티플레이어 선택사항",

    "Tags Overview": "태그 개요",
    "Must select at least ${0} corporations": "최소 기업 ${0}개를 선택해야 합니다.",
    "corporation": "기업",
    "Hide discount on cards": "카드 할인 숨기기",
    "Hide sidebar notification": "사이드바 알림 숨기기",
    "Learner Mode (req. refresh)": "학습 모드 (새로고침 필요)",
    "The id of this game is ${0}" : "게임 ID: ${0}",
    "Good luck ${0}!" : "${0}, 행운을 빕니다!",

    "Select how to pay for action": "행동에 대한 지불 방법 선택",
    "Game Setup Details": "게임 설정 세부사항",

    "Turmoil": "격동",

    "TR solo mode": "도전 TR왕",

    "Players": "플레이어",

    "Goes First?": "우선순위는 어떻게 하시겠습니까?",

    "Claim a milestone": "업적 달성",
    "Build colony": "개척기지 건설",

    "Place any final greenery from plants": "마지막으로 원하는만큼 ‘식물 자원으로 녹화 사업’ 행동 수행",
    "Don't place a greenery": "녹지 타일을 배치할 수 없습니다.",

    "Wetlands: counts as an ocean and a greenery. Does not count toward 9 oceans.": "습지: 해양 타일이면서 동시에 녹지 타일. 단, 게임 종료 조건으로는 포함하지 않음",
    "Red City: 1 VP per empty adjacent area. No greeneries may be placed next to it.": "붉은 도시: 인접한 빈 구역마다 승점 1점. 이 타일의 인접한 곳에 녹지 타일을 놓을 수 없음",
    "Martian Nature Wonders": "",
    "Crashlanding": "",
    "Moon Mine: 1 VP per adjacent road": "월면 광산: 인접한 도로마다 승점 1점.",
    "Moon Colony: 1 VP per adjacent road": "월면 기지: 인접한 도로마다 승점 1점.",
    "Moon Road: 1 VP": "월면 도로: 승점 1점",
    "Luna Trade Station": "",
    "Luna Mining Hub": "",
    "Luna Train Station: 2 VP per adjacent road": "Luna Train Station: 인접한 도로마다 승점 2점.",
    "Luna Mine Urbanization: counts as both a colony and a mine tile.": "Luna Mine Urbanization: 월면 기지 타일이면서 동시에 월면 광산 타일.",
    "City: 1 VP per adjacent greenery": "도시 타일: 녹지 타일의 소유 여부와 상관 없이 인접한 녹지 타일 당 승점 1점.",
    "Greenery: 1 VP": "녹지 타일: 소유 중인 녹지 당 승점 1점",
    "Ocean: grants 2M€ when players put tiles next to it": "해양 타일: 플레이어가 그 옆에 타일을 놓으면 2 M€를 획득합니다.",
    "Mohole Area": "모홀 구역",
    "Mohole Area:ares": "모홀 구역 (아레스)",
    "Commercial District: 1 VP per adjacent city tile": "상업지구: 소유 여부와 상관 없이 인접한 도시 당 승점 1점.",
    "Commercial District:ares": "상업지구 (아레스)",
    "Ecological Zone": "자연 생태 형성지",
    "Industrial Center": "공업 중심지",
    "Lava Flows": "용암류",
    "Capital": "수도",
    "Mining Area": "광산 지대",
    "Mining Rights": "광업권",
    "Mining: titanium bonus": "채굴: 티타늄 보너스",
    "Mining: steel bonus": "채굴: 강철 보너스",
    "Natural Preserve": "자연 보존",
    "Nuclear Zone": "핵무기 기폭지대",
    "Restricted Area": "제한 구역",
    "Great Dam": "대형 댐",
    "Magnetic field generators": "자기장 생성기",
    "Magnetic field generators:ares": "자기장 생성기 (아레스)",
    "Deimos Down": "데이모스 추락",
    "Deimos Down:ares": "데이모스 추락 (아레스)",
    "Mild Erosion: lose 1 production when placing next to it. Pay 8M€ to place over it.": "",
    "Mild Dust Storm: lose 1 production when placing next to it. Pay 8M€ to place over it.": "",
    "Severe Erosion: lose 2 production when placing next to it. Pay 16M€ to place over it.": "",
    "Severe Dust Storm: lose 2 production when placing next to it. Pay 16M€ to place over it.": "",
    "Biofertilizer Facility": "",
    "Metallic Asteroid": "",
    "Solar Farm": "",
    "Ocean City: counts as an ocean and a city.": "Ocean City: 해양 타일이면서 동시에 도시 타일.",
    "Ocean Farm": "",
    "Ocean Sanctuary": "",
    "Rey... Skywalker?: nothing may be placed here": "",
    "Oxygen Level": "산소 농도",
    "Spectator link": "관전 링크",
    "Warning: This server automatically purges unfinished games. Try to complete this game by ${0}.": "경고: 이 서버는 완료하지 않은 게임을 자동으로 삭제합니다. 이 게임을 ${0}까지 완료하세요.",
    "Warning: This game will be purged in approximately ${0} hours.": "경고: 이 게임은 약 ${0}시간 후에 삭제됩니다.",
    "Why?": "이유?",

    "How to pay?": "지불 방법 선택",
    "Some titanium are unavailable here in reserve for the project card.": "일부 티타늄 자원은 프로젝트 카드를 위해 예비로 사용할 수 없습니다.",
    "Some steel are unavailable here in reserve for the project card.": "일부 강철 자원은 프로젝트 카드를 위해 예비로 사용할 수 없습니다.",
    "Must select a space": "위치를 반드시 선택해야 함",
    "[ toggle cards filters ]": "[ 카드 필터 전환 ]",
    "[ toggle tags view ]": "[ 카드 태그 보기 전환 ]",
    "[ toggle cards in hand ]": "[ 손패 전환 ]",
    "Note: the temperature is already at its goal.": "참고: 기온이 이미 목표치에 도달함.",
    "Note: the oxygen level is already at its goal.": "참고: 산소 농도가 이미 목표치에 도달함.",
    "Note: all oceans are already on the board.": "참고: 해양 타일의 수가 이미 목표치에 도달함.",
    "Note: Venus scale is already at its goal.": "참고: 금성개척률이 이미 목표치에 도달함.",
    "Note: Moon habitat rate is already at its goal.": "참고: 월면 기지 등급이 이미 목표치에 도달함.",
    "Note: Moon mining rate is already at its goal.": "참고: 월면 광산 등급이 이미 목표치에 도달함.",
    "Note: Moon logistics rate is already at its goal.": "참고: 월면 물류 등급이 이미 목표치에 도달함.",
    "Warning: you are the only player that can lose production.": "경고: 당신 외에 생산력을 잃을 수 있는 플레이어가 없음.",
    "Warning: this will remove your own plants": "경고: 당신의 식물 자원이 제거됨.",
    "You will only be able to build the colony on Luna.": "달에만 개척기지를 건설할 수 있음.",
    "This prelude is not playable, so you will discard it and gain 15 M€.": "해당 서곡 카드를 추진할 수 없음. 해당 카드를 자동으로 버리고 15 M€을 획득하게 됨.",
    "You will be limited to excavating a space that gives 1 energy production.": "",
    "There are not enough cards to complete this action. You will draw fewer cards than expected.": "해당 행동을 완료할 카드가 충분하지 않음. 기대한 양보다 더 적은 수의 카드를 뽑게 됨.",

    "Cards List": "카드 목록",
    "legacy card UI": "레거시 카드 UI",
    "Invert": "반전",
    "Invert*": "반전*",
    "Colony Tiles": "위성 타일",
    "Global Events": "행성계 사건",
    "Sort by ID (work in progress)": "ID로 정렬 (작업 중)",
    "event": "사건형",
    "active": "활동형",
    "automated": "유지형",
    "standard_project": "일반 프로젝트",

    "MegaCredits [M€]": "메가크레딧 [M€]",
    "Steel": "강철",
    "Titanium": "티타늄",
    "Plants": "식물",
    "Energy": "에너지",
    "Heat": "열",
    "The number of available actions on active cards": "행동 사용 가능한 활동형 카드 수",
    "Production count": "생산력 수",
    "vp": "VP",
    "tr": "TR",
    "cards": "카드",
    "building": "건물",
    "space": "우주",
    "science": "과학",
    "power": "전기",
    "earth": "지구",
    "jovian": "목성",
    "plant": "식물",
    "microbe": "미생물",
    "animal": "동물",

    "none": "없음",
    "wild": "만능",
    "city-count": "도시 수",
    "colony-count": "개척기지 수",
    "Excavation-Count": "발굴 수",
    "Corruption-Count": "Corruption 수",
    "nothing": "없음",
    "TR": "테라포밍 등급",
    "ocean": "해양 타일 -4M€",
    "data1": "데이터 자원 1개",
    "data2": "데이터 자원 1개",
    "data3": "데이터 자원 2개",
    "microbe1": "미생물 자원 1개",
    "microbe2": "미생물 자원 2개",
    "card1": "카드 1장",
    "card2": "카드 2장",
    "steel1": "강철 자원 1개",
    "steel2": "강철 자원 2개",
    "titanium1": "티타늄 자원 1개",
    "titanium2": "티타늄 자원 2개",
    "plant1": "식물 자원 1개",
    "plant2": "식물 자원 2개",
    "plant3": "식물 자원 3개",
    "titaniumandplant": "티타늄 자원 1개와 식물 자원 1개",
    "energy1production": "에너지 생산력 1",
    "titanium1production": "티타늄 생산력 1",
    "steel1production": "강력 생산력 1",
    "plant1production": "식물 생산력 1",
    "heat2production": "열 에너지 생산력 2",
    "steel2pertemp": "강철 자원 2개 / 2 °C",
    "plant2pertemp": "식물 자원 2개 / 2 °C",
    "titanium1pertemp": "티타늄 자원 1개 / 2 °C",
    "data1pertemp": "데이터 자원 1개 / 2 °C",
    "data2pertemp": "데이터 자원 2개 / 2 °C",
    "microbe1pertemp": "미생물 자원 1개 / 2 °C",
    "corruption1": "Corruption 자원 1개",
    "corruption2": "Corruption 자원 2개",

    "Increase production": "생산력 증가",
    "Draw card": "카드 뽑기",
    "Draw 1 card": "카드 1장 뽑기",
    "Draw 2 cards": "카드 2장 뽑기",
    "Draw 3 cards": "카드 3장 뽑기",
    "Draw 4 cards, then discard 3 cards.": "카드 4장 뽑고, 그런 다음 카드 3장 버리기",
    "Select space for ocean from temperature increase": "기온 상승 보너스로 해양 타일을 배치할 곳을 선택",

    "14 Gens": "14 세대.",
    "TR all": "모든 TR",
    "63 TR": "63TR",
    "Ok": "확인",


    "Escape Velocity penalty": "탈주 페널티",
    "Actions taken this game": "이 게임에서 수행한 작업",
    "Show information that can be helpful to players who are still learning the games": "아직 게임을 배우고 있는 플레이어에게 도움이 될 수 있는 정보 표시",
    "Test out any possible new experimental UI features for feedback.": "피드백을 위해 가능한 새로운 실험적 UI 기능을 테스트하십시오.",

    "Select how to pay for TR increase": "‘TR 올리기’의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Colony project": "‘개척기지 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Air Scrapping project": "‘대기 감쇄’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Buffer Gas project": "‘버퍼 가스 공급’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Power Plant project": "‘발전소 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Asteroid project": "‘소행성 충돌 유도’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Aquifer project": "‘지하수 추출’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Greenery project": "‘녹지 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for City project": "‘도시 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for send delegate action": "‘의원 보내기’ 행동의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Turmoil ${0} action": "‘${0}’ 행동의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for milestone": "‘업적 달성’ 행동의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for award": "‘기업상 제정’ 행동의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for cards": "카드의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for asteroid": "",
    "Select how to pay for St. Joseph of Cupertino Mission action": "",
    "Select how to pay for Excavate": "‘굴착’ 행동의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay 4 M€ for ocean bonus": "해양 타일 보너스에 대한 4 M€의 지불 방법 선택",

    "Select how to spend ${0} heat": "열 자원 ${0} 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Stormcraft Incorporated Floaters (2 heat each)": "스톰크래프트의 부양체 자원 (하나당 열 자원 2개)",
    "Play a card, ignoring global requirements": "행성 지표 추진 조건을 무시하고 카드 1장 추진",

    "Select how to pay for the ${0} standard project": "‘${0}’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Excavate:SP": "",
    "Power Plant:SP": "",
    "Asteroid:SP": "",
    "Ocean:SP": "",
    "Greenery:SP": "",
    "City:SP": "",


    "Select production to decrease one step and gain 4 resources": "수치를 1 낮춰서 해당 자원 4개를 얻을 생산력 선택",
    "Decrease M€ production": "메가크레딧 생산력 감소",
    "Decrease steel production": "강철 생산력 감소",
    "Decrease titanium production": "티타늄 생산력 감소",
    "Decrease plants production": "식물 생산력 감소",
    "Decrease energy production": "에너지 생산력 감소",
    "Decrease heat production": "열 생산력 감소",
    "Decrease production": "생산력 감소",
    "Select award to fund": "후원할 기업상 선택",
    "Fund ${0} award": "${0} 후원",

    "Decrease temperature": "기온 하락",
    "Remove an ocean tile": "해양 타일 1장 제거",
    "Decrease oxygen level": "산소 농도 감소",

    "Increase megacredits production 1 step": "메가크레딧 생산력 1 상승",
    "Increase steel production 1 step": "강철 생산력 1 상승",
    "Increase titanium production 1 step": "티타늄 생산력 1 상승",
    "Increase plants production 1 step": "식물 생산력 1 상승",
    "Increase energy production 1 step": "에너지 생산력 1 상승",
    "Increase heat production 1 step": "열 생산력 1 상승",



    "Official": "공식",
    "Promo": "프로모",
    "Star Wars": "스타워즈",
    "Underworld (β)": "지하 세계 (β)",
    "ceo": "경영인",

    "Tharsis Tholus": "타르시스 소화산",
    "Pavonis Mons": "파보니스 화산",
    "Ascraeus Mons": "아스크라이우스 화산",
    "Elysium Mons": "엘리시움 화산",
    "Alba Fossae": "",
    "Ceranius Fossae": "",
    "Alba Mons": "알바 화산",
    "Hecatus Tholus": "",
    "Arsia Mons": "아르시아 화산",
    "Olympus Mons": "올림푸스 화산",

    "Standard projects": "일반 프로젝트",
    "Standard Project": "일반 프로젝트",

    "max": "최대",
    "Max": "최대",

    "Spend 2 M€ and select card to add 1 floater": "2 M€을 소비하여 부양체 자원 하나를 추가할 카드 선택",

    "Increase your M€ production by 5": "메가크레딧 생산력 5 증가",
    "Increase your plant production by 2": "식물 생산력 2 증가",
    "Increase your energy production 2 steps": "에너지 생산력 2 상승",
    "Increase your plant production 1 step": "식물 생산력 1 상승",

    "Restricted Area:ares": "제한 구역 (아레스)",
    "Magnetic Field Generators": "자기장 생성기",
    "Magnetic Field Generators:ares": "자기장 생성기 (아레스)",

    "Select how to pay for Asteroid standard project": "‘소행성 충돌 유도’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Aquifer standard project": "‘지하수 추출’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Air Scrapping standard project": "‘대기 감쇄’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Power Plant standard project": "‘발전소 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Greenery standard project": "‘녹지 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for City standard project": "‘도시 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",
    "Select how to pay for Colony standard project": "‘개척기지 건설’ 일반 프로젝트의 수행 비용에 대한 지불 방법 선택",

    "/ party": "/ 정당",
    "Add animals": "동물 자원 추가",

    "Not all options selected": "선택된 것이 없습니다.",

    "Yes": "예",
    "No": "아니오",
    "Don't show this again": "다시 보지 않기",
    "The server has restarted. Click OK to refresh this page.": "서버가 재시작되었습니다. 확인 버튼을 눌러 이 페이지를 다시 불러오십시오.",
    "OK": "확인"
}
